---
aid: 9025
zid: 787851
title: "澳宋海南二期建设（二五计划修订建议）"
author: traveller69
date: 2018-12-31 19:27:48+07:00
lastmod: 2019-01-07 18:03:00+07:00
---

traveller69 于 2018-12-31 19:27:48 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-7 18:06 编辑_

由于广东陷入了治安战，广州又发瘟疫，所以建议元老院废弃迁都广州的动议。未来直接迁都江南，暂时（二五/三五）继续将临高作为首都。

**临高 x.png** _(1.27 MB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-1-2 06:13 上传

一。金牌港和马枭综合开发计划

1. 金牌港建设为远东大港，为澳宋工业建设提供支撑。

2 建设马枭二期钢铁工业园。完成后，钢铁年产量达到二十万吨，并发展相关重工业，如钢轨/蒸汽机/火车车辆/其它重型装备。

3. 在金牌港发展新的造船基地，主要制造军用船舶，兼带各种专用船舶。货轮由香港制造。

4. 加强军火工业，支撑大陆征服计划。形成年产米尼步木仓（南洋）4 万支，子蛋 2000 万发，各种炮火 500 门，炮蛋 10 万发的生产能力。

5. 原来博铺和百仞的其它制造业，也东迁到文澜河以东

6. 在橡胶来源解决后，筹建橡胶厂和自行车厂，以及工程机械厂。

二。原文澜河以西建设文化科技行政新区。

1. 以临高老县城，拆迁建立行政和文化科技中心。

2. 以百仞城建立商业中心。

3. 博铺港定位交通港和商港。

4. 建立临高高等师范大学和澳宋科学院

5. 建立各种职业中专学校。

6. 原芳草地学校拆分为：芳草地第一小学，芳草地中学。芳草地中学逐渐扩展到三个年级，1500 人。

7. 建立面向元老子弟的 9 年一贯制的澳宋第一实验学校，军事化管理。

8.. 元老统一移居临高城内东部，并在马枭建立元老宾馆，供工业口元老工作日居住。

三。交通和建筑

1. 建立从瞻洲到海口/的铁路网。铁路里程 800 公里，客货两运。

2. 工业区内通勤靠载人小火车，火车直通金牌港码头。

3. 建立北部标准公路网，乡乡通公路。为未来自行车交通大发展奠定基础。

4. 在临高大力建设住宅，标准为 3 层楼房。类似以前的公房，按成本供应。高档住宅市场独立。

四。海军扩军

1. 海南文昌的木兰港（途中黄色长方形右上角）建设为澳宋第一舰队驻扎地，分中心。（远期第一舰队应该以三亚榆林港为母港，但这需要等到大陆安定，开始大规模殖民东南亚后）

2. 香港为澳宋第一舰队香港分支队驻扎地。

3. 在高雄建立第二舰队，未来驻地舟山。

4. 在济州岛建立澳宋第三舰队，未来驻地大连。。

5. 澳宋海军指挥中心依然在临高，并驻扎一部分军舰。

6. 海军二五期间每年下水蒸汽帆船混合动力舰若干，装备三大舰队。&nbsp;&nbsp;。

&nbsp; &nbsp;a）千吨的立春级改进型，每年 3 艘，分配个三个舰队，二五期末可拥有立场号级别蒸汽帆船混合动力舰（千吨）各 5 艘以上，南海舰队多配。

&nbsp; &nbsp;b）500 吨的 901 炮艇改进型，每年 6 艘，分配个三个舰队，二五期末可拥有立场号级别蒸汽帆船混合动力舰（千吨）各 10 艘以上，南海舰队多配。

&nbsp; &nbsp;c）各种小炮艇若干。

&nbsp; &nbsp;海军规模在二五期末，扩军到 1.5 万人。（不含海兵），包括海军陆战队（一个旅），达到 2 万。

五。海南其它建设

1. 在海口建立海口市，作为海南第二工业城市，主要发展轻工业，鼓励民营经济。

2. 每个县建立至少一所高小。在海口建立海口中学，主要由归化民任教。

3. 完善政府治理，建立税收体系模板。

4. 在海口建设大型化肥厂，生产各种氮磷钾肥。

5. 在靠近矿石产地，建设水泥厂。

六。采矿业

1. 鸿基煤矿年产量在二五期末扩张到年产 100 万吨。

2. 甲子煤矿年产量增加到三十万吨精煤。（这个金手指看来还得开下去）

3. 田独煤矿增产到年产二十万吨精铁矿。二五初开始建设石碌铁矿一期，二五下投产。两个铁矿加起来年产三十多万吨精铁矿。

4. 开发广东云浮硫铁矿。

5. 在广东治安稳定后，投资建设韶关煤矿和铁矿，同时建设韶关钢铁厂，三五初投产。韶关钢铁厂产品通过东江驳船下运。

6. 二五中开始建设基隆煤矿，配套建设相关铁路和港口，二五末投产。（劳工来自越南/大陆难民）

七。海南农业和水利

1. 大兴水利，完成松涛水库一期工程，实现蓄水 X 亿立方。配套建立各种小水库和水渠。

2. 开垦荒地，优化农业水产。二五期末，水稻种植面积增长到 120 万亩，增加双季稻种植面积，糙米产量增加到 200 万石。农田总面积 550 万亩。

3. 利用杂粮，大力发展规模化畜牧养殖业。儋州（与洋浦之间）作为畜牧养殖业基地，二五期末，年出栏猪 30 万头，肉牛 3 万头，奶牛若干。

4.&nbsp;&nbsp;二五期末，渔业捕捞年产量达到 8 万吨。

5. 在上述基础上，二五期末，在海南实现粮食自给自足。

八。海运。

1. 开发 H800 的升级型号 X1600 系列，分为 K1600 型运矿船，H1600 型散装货轮，C1600 型人货混装船。蒸汽风范混合动力占一半。

2. 二五开始船队规模，H800 型号 60 艘，其他旧杂型号若干；二五结束 H800 型号 60 艘，X1600 型号 60 艘，基本淘汰老旧杂型。

九。海南人口

1. 继续从大陆北方和江南引入难民，每年 10 万，多多益善。新增从长江沿岸收集难民的运输路线。

2. 在长江口崇明岛设立收集转运点。积极鼓励民间参与转移人口，按人头数给予每人 2 ～ 5 两白银的奖励。（按路程远近+水陆两路）

3. 二五期末，临高市人口达到五十万，海口市三十万。海南岛总人口至少 160 万。其中农业人口略少于一半。

十。展望三五。

1. 松涛水库二期+昌化江上新建水库，扩大水利网络。

2. 发展海南西部，从昌化到洋浦港一带。这一代定位于现代农业+畜牧养殖业+渔业+农产品加工业。

3. 开发石碌铁矿，建设洋浦钢铁基地。

4. 三五期末，海南人口约 220~250 万。

---

墨者无畏 于 2018-12-31 19:31:47 发表了：

咋回事？？怎么就不迁都了？？谁说的？？

---

traveller69 于 2018-12-31 19:35:29 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-10 19:53 编辑_

**
二五期间还有几个专项：
**

\*\*

1. 鸿基煤矿扩建
   \*\*

从二五初的十几万吨，扩建到二五末 100 万吨。采矿实现基本的机械化（蒸汽机驱动），直接矿工 1 万人，带家属和其它人员，形成一个 5 万人的煤城。

矿工主要从越南当地招募（廉价），技术骨干和管理人员从临高派遣过来。

驻扎一支 3000 人的步兵旅作为警备力量，防御越南北方政权进攻。

鸿基煤城的粮食蔬菜从当地采购，其它生活品从临高运输过来。在当地建立县级政权，建立各种机构和设施，行政归属海南大区分管，并受殖民贸易部共同领导。

澳松实行计划经济，优质动力煤精煤下水煤价格可以定位每吨 3 两银子。100 万吨精煤，产值位 300 万两白银，真是黑金。

\*\*

2. 新建基隆煤矿
   \*\*

从大陆越南收集难民，培训后作为劳力，用于基隆煤矿。

二五中开始建设，用 3 年时间逐步完成，以减少人员死亡。最高时候投入劳动力约 5000 人，同时修建码头/铁路/煤矿，并配套建设矿工生活的小镇。总建设投入 20 万两白银（银元）。

一期建设目标，雇佣 4000 人（工人/配套人员/港口人员），十万吨焦煤，并在三五期间扩产到三十万吨。基隆煤矿的焦煤主要运到海南，逐渐替代甲子矿的劣质煤，用于大练钢铁。

焦煤下水煤价格可以定位每吨 6 两银子。一期达产后 10 万精煤，年产值位 40 万两白银。

\*\*

3. 新建石碌铁矿
   \*\*

二五初开始建设，用 3 年时间逐步完成。最高时候投入劳动力约 5000 人，同时修建洋浦港码头/货运铁路/铁矿。

一期建设目标，二十万吨铁精矿，价值 60 万两白银，需要所有生产人员共 4000 人。

三五末铁精矿产量扩产到 100 万吨。（部分铁精矿运送到广东用于炼钢）

同时在洋浦附近，二五末开始建设洋浦钢铁厂，一期年产钢铁 12 万吨。到三五末，

最终洋浦钢铁厂年产达到 50 万吨。同时关闭马枭钢铁厂以减少临高的污染。

\*\*

4. 二五新开辟长江难民线路
   \*\*

澳宋海军可从高雄出发，一战而定崇明岛，建立难民收容转移据点。

难民收集沿着长江两岸展开，可以通过大运河/

巢湖

直接接纳来自中原的灾民。

明末崇明岛地形图：

---

墨者无畏 于 2018-12-31 19:37:30 发表了：

> traveller69 发表于 2018-12-31 19:35
>
> 元老院是议会制，钱议长兼任临高特别市长。在广州发生瘟疫后，联合一宗酱油元老，做出了未来定都江南的决 ...

你问过老钱了吗？

---

traveller69 于 2018-12-31 19:38:58 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2018-12-31 19:37
>
> 你问过老钱了吗？

呵呵，这个要私下沟通。。。。。。元老院明珠化

---

墨者无畏 于 2018-12-31 19:40:18 发表了：

> traveller69 发表于 2018-12-31 19:38
>
> 呵呵，这个要私下沟通。。。。。。元老院明珠化

太作死了，起码要发个投票贴吧，这样会不会给人一种钦定的感觉？

---

traveller69 于 2018-12-31 19:41:14 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2018-12-31 19:40
>
> 太作死了，起码要发个投票贴吧，这样会不会给人一种钦定的感觉？

先造舆论，再投票把。。。

---

yhqjohn 于 2018-12-31 19:42:20 发表了：

临高水资源硬伤，元老院没有大规模引水能力，不迁也得迁。

---

墨者无畏 于 2018-12-31 19:42:50 发表了：

> traveller69 发表于 2018-12-31 19:41
>
> 先造舆论，再投票把。。。

那么这最多算提案。

程序还是要走的。

---

traveller69 于 2018-12-31 19:43:19 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-1 05:01 编辑_

> 墨者无畏 发表于 2018-12-31 19:40
>
> 太作死了，起码要发个投票贴吧，这样会不会给人一种钦定的感觉？

这个计划肯定比原来的二五计划靠谱。二五主要是攻占并稳定广东，立足未稳不宜大搞建设。特别是韶关钢铁厂，远水解不了近渴。

---

墨者无畏 于 2018-12-31 19:43:34 发表了：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;十五、提出的议题要包括时间、地点、人物、方法、效果和资金来源等六要素。要有针对性，建设性。一个议题表决结束之后，在一段时间内不许重新提案。

---

traveller69 于 2018-12-31 19:44:39 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-1 05:04 编辑_

> yhqjohn 发表于 2018-12-31 19:42
>
> 临高水资源硬伤，元老院没有大规模引水能力，不迁也得迁。

建水库，一期二期，逐步建设。临高人口也就是二三十万，扩展到 50 万。完全来得及。

海南继续吸收北方逃难人口，来了搞基建。另外，蒸汽机驱动的工程机械也可以开始搞起来。

---

cqduoluo 于 2018-12-31 19:58:25 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2018-12-31 20:01 编辑_

我很早就认为迁都广州不靠谱，除非定都广州，不然一次次折腾纯属瞎搞。

另外你这个煤矿产量太少了，光 20 万吨粗钢就需要小 20 万吨焦炭，这就不止 40 万吨煤了。

1841 年英国煤炭产量是 4000 万吨，人口还没 2000 万呢，人均 2 吨多，临高如果要达到英国 1841 年的工业化水平，人均起码 1 吨以上，最好 1.5 吨。

至于水资源，海南其实不太缺，至少南渡江那边不缺，马袅不应该扩二期，二期应该放到海口去，然后修铁轨过去，马袅钢厂就向合金钢这种高价值方面发展，低端制造业产能都转移了，临高专注爬科技树。

---

墨者无畏 于 2018-12-31 20:04:55 发表了：

附议，

---

墨者无畏 于 2018-12-31 20:05:40 发表了：

广州作为元老们的度假地还可以，迁都还是免了吧。

---

corsola 于 2018-12-31 20:23:44 发表了：

为啥舰队基地要放在文昌。。。这地方比海口和三亚的优势在哪？

---

traveller69 于 2018-12-31 20:27:14 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-1 05:06 编辑_

> cqduoluo 发表于 2018-12-31 19:58
>
> 我很早就认为迁都广州不靠谱，除非定都广州，不然一次次折腾纯属瞎搞。
>
> 另外你这个煤矿产量太少了，光 20 万 ...

1.

焦煤品质好 挥发份低的话 现在应该 1.3-1.4 吨焦煤 出一吨焦炭。

但是以前的话 要用 1.5 吨焦煤 才能出 1 吨焦炭。而一吨铁，估计澳宋水平的话，需要 1 吨焦炭？

2. 1841 年英国钢产量 80 万吨啊，1860 年 380 万吨。澳宋二五期间达到二十万吨已经不少了。二五期末可以开始建设韶关钢铁厂，投产应该在三五了。

---

traveller69 于 2018-12-31 20:30:23 发表了：

> corsola 发表于 2018-12-31 20:23
>
> 为啥舰队基地要放在文昌。。。这地方比海口和三亚的优势在哪？

那个地方就在海口旁边啊。。。。。。距离大陆近，便于调度。

---

yhqjohn 于 2018-12-31 20:43:14 发表了：

> traveller69 发表于 2018-12-31 19:44
>
> 建水库，一期二期，逐步建设。临高人口也就是二三十万，扩展到 50 万。完全来得及。
>
> ...

没水源怎么建水库？

---

traveller69 于 2018-12-31 20:44:59 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-1 05:13 编辑_

> yhqjohn 发表于 2018-12-31 20:43
>
> 没水源怎么建水库？

海南中北部全年平均降水量 1800，分干湿两季，所以要靠水库储水。海南可以建不少小水库。

另外松涛水库大坝高 170 米，蓄水量三十多亿，先一期工程，大坝低一点，可以搞个几个亿！

---

墨者无畏 于 2018-12-31 20:47:22 发表了：

文昌清澜港现有 5000 吨位码头一个，设计年吞吐量为 50 万吨；500 吨位码头二个，设计年吞吐量 10 万吨。

三亚港拥有生产用码头泊位 5 个，其中 1000 吨级泊位 3 个，5000 吨级泊 2 个。

琼州孤悬海外，当民国之最南……有一榆林港，极合军港之用．此港为欧亚航路所经，如立为军港以守之，则不仅可以固保中国之门户，且可以控制南洋一带。

你可能对军港有什么误解。

调动有电报，假想敌是欧洲殖民者。无需多言，榆林最佳。

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-12-31 21:00:50 发表了：

我对于定都没啥想法，但是支持海南的进一步建设。我觉得海南应该作为一个政治过硬的元老自留地，将来出事了，用以东山再起，平时也把储君二代们放在那里。

---

traveller69 于 2018-12-31 21:32:06 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2018-12-31 20:47
>
> 文昌清澜港现有 5000 吨位码头一个，设计年吞吐量为 50 万吨；500 吨位码头二个，设计年吞吐量 10 万吨。
>
> 三亚港拥 ...

但舰队不宜离临高太远，离开大城市太远。海口附近肯定比文昌市那边好。

那个港口水深 10 米以上，是海南排名前三的良港。

---

墨者无畏 于 2018-12-31 21:39:38 发表了：

> traveller69 发表于 2018-12-31 21:32
>
> 但舰队不宜离临高太远，离开大城市太远。海口附近肯定比文昌市那边好。
>
> 那个港口水深 10 米以上，是海南排 ...

为何不宜离临高太远？

想象一下，西班牙来到三亚，抢了仓库就跑，你是追呢，还是不追呢？

舰队是威慑，不是摆设。

---

traveller69 于 2018-12-31 21:57:19 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2018-12-31 21:39
>
> 为何不宜离临高太远？
>
> 想象一下，西班牙来到三亚，抢了仓库就跑，你是追呢，还是不追呢？
>
> 舰队是威慑，不 ...

三亚主要就是铁矿，其它没啥工业，放几条军舰就可以了。

临高附近需要重点保护。

---

墨者无畏 于 2018-12-31 22:05:21 发表了：

> traveller69 发表于 2018-12-31 21:57
>
> 三亚主要就是铁矿，其它没啥工业，放几条军舰就可以了。
>
> 临高附近需要重点保护。

三亚是海南最重要的贸易港，可不只是铁矿，你看看黄平的三亚日记:

进了城更是不得了，这哪是路，上面并排跑七八辆马车也宽敞。害得跟曾卷横穿马路的时候还得一溜小跑才行。城里的房子也多，不说广州了，就是比之临高也要光鲜的多――至少临高没这么多的漂亮整齐的房子――特别是商业区里，沿街都是骑楼，走在下面不用晒，真是舒服。

好东西太多了，感觉比临高还多，各地和东洋西洋的土产，这里都有。到街上逛一圈，真是眼花缭乱，只恨自己挣钱太少。

---

traveller69 于 2018-12-31 22:09:49 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-1 05:21 编辑_

> 墨者无畏 发表于 2018-12-31 22:05
>
> 三亚是海南最重要的贸易港，可不只是铁矿，你看看黄平的三亚日记:
>
> 进了城更是不得了，这哪是路，上面并排 ...

这个书中真的属于瞎掰了。。。。。。三亚贸易主要是对东南亚，而且与临高重复了。（走北部湾航线无需经过三亚，按书中说法，应该尽量靠岸边行驶）

仔细看一下海南地图就知道了，澳宋应该集中发展北部，三亚作为资源城市。今天三亚市旅游城市，穿越后更加无法大发展工业。如果未来需要殖民印尼/马来西亚/泰国，可在三亚扩建军港。

---

墨者无畏 于 2018-12-31 22:22:00 发表了：

> traveller69 发表于 2018-12-31 22:09
>
> 这个书中真的属于瞎掰了。。。。。。三亚贸易主要是对东南亚，而且与临高重复了。（走北部湾航线无需经过 ...

我记得好像王工在这里搞了个自贸区。。。我再找找。

---

traveller69 于 2019-1-1 05:30:48 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2018-12-31 22:22
>
> 我记得好像王工在这里搞了个自贸区。。。我再找找。

帆船时代，三亚只是广州到东南亚航线的一个选择。主要是贸易，量不会太大。毕竟澳宋工业中心在临高呢。

未来三亚作为殖民东南亚的一个交通枢纽，可扩建海港，同时作为南海舰队分中心。

殖民东南亚，估计暂时还顾不上把，至少要 10 年以后了。开发文莱石油，直接在文莱建立据点。

---

周围 于 2019-1-1 08:45:39 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 05:30
>
> 帆船时代，三亚只是广州到东南亚航线的一个选择。主要是贸易，量不会太大。毕竟澳宋工业中心在临高呢。
>
> ...

你这句我要实名反对了

---

墨者无畏 于 2019-1-1 09:14:09 发表了：

> 周围 发表于 2019-1-1 08:45
>
> 你这句我要实名反对了

愿闻其详。

---

traveller69 于 2019-1-1 09:15:47 发表了：

> 周围 发表于 2019-1-1 08:45
>
> 你这句我要实名反对了

这位看来要当东南亚总督了。。。。。不过元老院里面现在南进派估计没几票

---

周围 于 2019-1-1 09:55:38 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 09:15
>
> 这位看来要当东南亚总督了。。。。。不过元老院里面现在南进派估计没几票
>
> ...

你猜～(￣ ▽ ￣～)~

---

traveller69 于 2019-1-1 10:25:22 发表了：

> 周围 发表于 2019-1-1 09:55
>
> 你猜～(￣ ▽ ￣～)~

东南亚总督，意思不大，哎那边没有美女，而且天热。。。。。。。只有马拉西亚有一些穆斯林是中东裔，可能还可以跳以跳。

---

风鸟云 zl 于 2019-1-1 10:29:33 发表了：

_本帖最后由 风鸟云 zl 于 2019-1-1 10:33 编辑_

> traveller69 发表于 2019-1-1 10:25
>
> 东南亚总督，意思不大，哎那边没有美女，而且天热。。。。。。。只有马拉西亚有一些穆斯林是中东裔，可能 ...

东南亚挺凉快啊，30 度也叫热？您老生活在奥伊米亚康？哦对了西伯利亚夏天也能有三十几度

---

traveller69 于 2019-1-1 11:01:12 发表了：

> 风鸟云 zl 发表于 2019-1-1 10:29
>
> 东南亚挺凉快啊，30 度也叫热？您老生活在奥伊米亚康？哦对了西伯利亚夏天也能有三十几度 ...

东南亚凉快，你看来天赋异禀。。

---

没事乱溜达 于 2019-1-1 13:41:42 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 11:01
>
> 东南亚凉快，你看来天赋异禀。。

东南亚温度比海南低，湿度比海南高

---

traveller69 于 2019-1-1 14:24:40 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-1 13:41
>
> 东南亚温度比海南低，湿度比海南高

说东南亚凉快的，大多是游客，冬天时候去的。没有经历过雨季。。。。

---

没事乱溜达 于 2019-1-1 14:48:27 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 14:24
>
> 说东南亚凉快的，大多是游客，冬天时候去的。没有经历过雨季。。。。

雨季多少度？

---

traveller69 于 2019-1-1 14:58:48 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-1 14:48
>
> 雨季多少度？

雨季气温也就是三十度，问题是天天下雨，家里面生霉，容易滋生瘟疫。。。。。。

---

没事乱溜达 于 2019-1-1 15:18:51 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 14:58
>
> 雨季气温也就是三十度，问题是天天下雨，家里面生霉，容易滋生瘟疫。。。。。。
>
> ...

湿度大了还容易中暑。温度明显不如海南高。

东南亚如何应对发霉，贮存粮食衣物？

---

wwz45 于 2019-1-1 15:30:54 发表了：

海军的规模过于庞大且结构不合理

---

wwz45 于 2019-1-1 15:33:17 发表了：

还有就是各个同人的军事编制最好统一一下。这里叫北海南海东海舰队 那里叫本土太平洋印度舰队。这边国民军是中队那边就成国民军连了 很乱。现在正文里海军都编号舰队第一第二第三。。。然后说任务特遣队。比如珠江特遣舰队。

---

traveller69 于 2019-1-1 16:34:46 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-1 16:38 编辑_

> wwz45 发表于 2019-1-1 15:30
>
> 海军的规模过于庞大且结构不合理

二五期末，三五应该攻占江南流域。澳宋进攻方式是两路出击，陆军从湖南/江西入境，海军直插长江口，并沿着长江展开。

封锁长江，到时候舰队分布到从上海到武汉这么长的航道上，一半家当，共小几十艘风帆蒸汽混合动力船舶勉强够用。

另外从南方运来的补给也要从水路运输。

---

traveller69 于 2019-1-1 16:37:11 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-1 15:18
>
> 湿度大了还容易中暑。温度明显不如海南高。
>
> 东南亚如何应对发霉，贮存粮食衣物？ ...

温度，武汉重庆夏天更加高！。

临高降水量并不太高，年降雨量 1400 毫米，新加坡 2400 毫米，上海 1200 毫米，低于广州的 1700 毫米。

---

traveller69 于 2019-1-1 16:38:38 发表了：

> wwz45 发表于 2019-1-1 15:33
>
> 还有就是各个同人的军事编制最好统一一下。这里叫北海南海东海舰队 那里叫本土太平洋印度舰队。这边国民军 ...

好吧，这个可以按书中改。

---

wwz45 于 2019-1-1 16:52:01 发表了：

按照现在的进度江南继续攻略土地要在三五中期了。此外舰队不需要撒豆子一样分布在这些地方并且可以用内核炮舰替代。机动舰队存在的意义不了是做长江里的可移动炮台。

---

traveller69 于 2019-1-1 16:54:47 发表了：

> wwz45 发表于 2019-1-1 16:52
>
> 按照现在的进度江南继续攻略土地要在三五中期了。此外舰队不需要撒豆子一样分布在这些地方并且可以用内核炮 ...

长江众，万吨远洋轮可以上行到武汉。目前澳宋立春改这种千吨船，在长江里面完全不够看。那些 1，2 百吨的炮艇只适合到长江支流运河里面。

记得 19 世纪末，英国 7000 吨的铁甲舰也在长江上开。。。

---

没事乱溜达 于 2019-1-1 17:15:31 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 16:37
>
> 温度，武汉重庆夏天更加高！。
>
> 临高降水量并不太高，年降雨量 1400 毫米，新加坡 2400 毫米，上海 1200 毫米， ...

新加坡如何对应发霉。

海南东侧降水也不少

---

traveller69 于 2019-1-1 17:17:34 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-1 17:15
>
> 新加坡如何对应发霉。
>
> 海南东侧降水也不少

没啥好的办法，只能苦熬。。。。。。多用空调！

---

wwz45 于 2019-1-1 17:44:35 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 16:54
>
> 长江众，万吨远洋轮可以上行到武汉。目前澳宋立春改这种千吨船，在长江里面完全不够看。那些 1，2 百吨的炮 ...

长江能开什么船和需要什么船不一样吧。可以参考一下清末各国的川江炮舰。敌人的野战部队被歼灭以后那么多船也没有什么用。长江上有什么零碎需要 901 收拾？

---

traveller69 于 2019-1-1 17:52:38 发表了：

> wwz45 发表于 2019-1-1 17:44
>
> 长江能开什么船和需要什么船不一样吧。可以参考一下清末各国的川江炮舰。敌人的野战部队被歼灭以后那么多 ...

要封锁长江的话，肯定要达到一定密度。。。。。。。我说的是武汉以下，不是川江。那时候武汉到重庆航道没疏通，当然只能开二三百吨的小船。

---

wwz45 于 2019-1-1 17:56:48 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 17:52
>
> 要封锁长江的话，肯定要达到一定密度。。。。。。。我说的是武汉以下，不是川江。那时候武汉到重庆航道没 ...

你可以先查一下川江炮舰的资料。而且封锁长江没有什么意义。

---

wwz45 于 2019-1-1 18:01:12 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 17:52
>
> 要封锁长江的话，肯定要达到一定密度。。。。。。。我说的是武汉以下，不是川江。那时候武汉到重庆航道没 ...

川江炮舰的川不是四川

---

traveller69 于 2019-1-1 18:49:04 发表了：

> wwz45 发表于 2019-1-1 18:01
>
> 川江炮舰的川不是四川

澳，是我望文生义了。。。。。。不过川江炮舰比蒸汽风帆混合动力领先了不止一代，火力/船速大幅度领先。

排水量：338 吨(常备)

主尺度：54.86 米(全长)/8.03 米(宽)/1.02 米(吃水)

动 力：2 座直立式 2 段臌胀往复式蒸汽机，2 台舰本式煤油混烧锅炉；2100 马力

航 速：16 节续航力：1750 海里/10 节

火 力：2 座单装三年式 76 毫米 L/40 高炮，5 挺 7.7 毫米机枪

===============================================================================

---

traveller69 于 2019-1-1 18:54:56 发表了：

> wwz45 发表于 2019-1-1 17:56
>
> 你可以先查一下川江炮舰的资料。而且封锁长江没有什么意义。

封锁长江，有利于截断明军/政权退路，同时截断支援。。。。。。。两边加工，比一边进攻，效果更好。

---

traveller69 于 2019-1-1 19:05:02 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-1 19:06 编辑_

> traveller69 发表于 2019-1-1 18:54
>
> 封锁长江，有利于截断明军/政权退路，同时截断支援。。。。。。。两边加工，比一边进攻，效果更好。
>
> ...

进攻江南前，澳宋必然穷兵黩武大扩军。毛姑姑：1. 陆军正规军：在海南常备 1 个旅，两广常备 2 个旅。4 个旅从南向北进攻，3 个旅在上海~南京登陆。海兵在武汉建立据点。

2. 陆军治安军：海南 2000 人，两广 1.5 万人。另外招募 1.5 万人用于江南治安。

陆军规模差不多达到 8 万人。。。海军 1.5 万人相比一点也不多。

两广+海南人口大约 1200 万，10 万兵力倒是一点也多。人口：军队 =120 ：1，而进攻两广前是 60：1

---

cqduoluo 于 2019-1-1 20:09:11 发表了：

> traveller69 发表于 2018-12-31 20:27
>
> 1. 焦煤品质好 挥发份低的话 现在应该 1.3-1.4 吨焦煤 出一吨焦炭。但是以前的话 要用 1.5 吨焦煤 才能出 1 吨焦 ...

那是 20 世纪水平，17 世纪几吨才出 1 吨焦，19 世纪 2 吨多出 1 吨焦都很正常。

1841 年还没转炉平炉呢，哪来的 60 万吨钢，那时候英国生铁产量 150 多万吨，搅拌炉的钢也就 10 万吨不到。

---

wwz45 于 2019-1-1 20:28:32 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 18:49
>
> 澳，是我望文生义了。。。。。。不过川江炮舰比蒸汽风帆混合动力领先了不止一代，火力/船速大幅度领先。
>
> ...

性质是一样的 简陋的川江炮舰又不是不能造。

---

wwz45 于 2019-1-1 20:30:34 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 18:54
>
> 封锁长江，有利于截断明军/政权退路，同时截断支援。。。。。。。两边加工，比一边进攻，效果更好。
>
> ...

完全没有必要用封锁长江这种方法。直接机动兵力追上去干就行了。情报和侦查具备这种能力。

---

traveller69 于 2019-1-1 20:32:07 发表了：

> cqduoluo 发表于 2019-1-1 20:09
>
> 那是 20 世纪水平，17 世纪几吨才出 1 吨焦，19 世纪 2 吨多出 1 吨焦都很正常。
>
> 1841 年还没转炉平炉呢，哪来的 60 万 ...

你别老是跳跃性比较。。。。。。。澳宋的一体化焦化设备是穿越带来的，是二十世纪下的水平把？ 马枭的 125 立方米高炉水平也是夸越性的，基本是二十世纪初的水平。。。。澳宋是穿越果，又做弊器，你不能完全拿英国来参考。

---

traveller69 于 2019-1-1 20:33:59 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-1 20:35 编辑_

> wwz45 发表于 2019-1-1 20:28
>
> 性质是一样的 简陋的川江炮舰又不是不能造。

按目前水平，还真的没法造。。。。。。差了 2 代。

---

traveller69 于 2019-1-1 20:35:01 发表了：

> wwz45 发表于 2019-1-1 20:30
>
> 完全没有必要用封锁长江这种方法。直接机动兵力追上去干就行了。情报和侦查具备这种能力。
>
> ...

机动兵力，陆军九十两条腿，如何机动？

---

wwz45 于 2019-1-1 20:38:33 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 20:33
>
> 按目前水平，还真的没法造。。。。。。差了 2 代。

平底船蒸汽机 就是珠江号炮舰

---

wwz45 于 2019-1-1 20:40:03 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 20:35
>
> 机动兵力，陆军九十两条腿，如何机动？

开船跑步骑马追啊。几百人的伏波军跑的还能比几万人的大明慢？

---

traveller69 于 2019-1-1 20:41:38 发表了：

> wwz45 发表于 2019-1-1 20:38
>
> 平底船蒸汽机 就是珠江号炮舰

铁甲舰和铁骨木壳，是有巨大差别的。。。。。。风帆蒸汽混合动力-》纯蒸汽烧煤-》烧油蒸汽动力

---

traveller69 于 2019-1-1 20:43:16 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-1 20:46 编辑_

> wwz45 发表于 2019-1-1 20:40
>
> 开船跑步骑马追啊。几百人的伏波军跑的还能比几万人的大明慢？

昏倒。。。。。跑步速度和人多人少有啥关系。另外伏波军马匹并不多，并没有大量配置骑兵。马匹主要作为运送工具。

我得去喝点咖啡，否则没力气了！

---

wwz45 于 2019-1-1 20:57:39 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 20:43
>
> 昏倒。。。。。跑步速度和人多人少有啥关系。另外伏波军马匹并不多，并没有大量配置骑兵。马匹主要作为运 ...

大兵团的机动性和小分队的机动性是天壤之别。

---

traveller69 于 2019-1-2 05:48:21 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-1 17:15
>
> 新加坡如何对应发霉。
>
> 海南东侧降水也不少

1. 海南岛东侧，主要发展农业，水稻种植等。

2. 工业在北部临高~海口，重工业主要在马袅。那个地方年降雨量 1400 毫米，与上海差不多，比广州还少。

3. 适当可开垦洋浦港。如果移民来的多的话，就安置岛临高西面，到洋浦港一带，发展养殖业+蔬菜种植。降雨量少，以水利补足，气候比较合适。

---

RSE 于 2019-1-2 10:48:00 发表了：

原来澄迈离海比临高还远呀

---

traveller69 于 2019-1-2 10:50:34 发表了：

> RSE 发表于 2019-1-2 10:48
>
> 原来澄迈离海比临高还远呀

县城远，但有

澄迈湾。

---

没事乱溜达 于 2019-1-2 12:05:03 发表了：

> RSE 发表于 2019-1-2 10:48
>
> 原来澄迈离海比临高还远呀

澄迈当时县城离海很近，小英场是澄迈海边盐厂

---

traveller69 于 2019-1-2 13:15:36 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-2 12:05
>
> 澄迈当时县城离海很近，小英场是澄迈海边盐厂

应该是的。。。

海口建市后，可将

澄迈县城搬到现在的

澄迈福山镇；海口市包括现在的市区部分，

澄迈靠海口一小部分也划给海口。

琼山县余下大部分成为独立的琼山县，县城现在的云龙镇附近。与海口市并列。

---

RSE 于 2019-1-2 18:43:41 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-2 13:15
>
> 应该是的。。。
>
> 海口建市后，可将澄迈县城搬到现在的澄迈福山镇；海口市包括现在的市区部分 ...

原来是搬过家了

澄迈大战的时候，写的是从城头直接看到海里的髡贼战舰，并且遭受了炮击。再一看这地图，这比临高还远，怎么打的呀

---

cqduoluo 于 2019-1-2 19:53:15 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 20:32
>
> 你别老是跳跃性比较。。。。。。。澳宋的一体化焦化设备是穿越带来的，是二十世纪下的水平把？ 马枭的 125 ...

那套联合设备是生产化学品为主的，焦炭是给合成氨配套的，产量最多只能满足初期的炼钢小转炉，马袅高炉的肯定不够的。

光是一个 12 孔炼焦炉就有 73 台设备，年产焦炭只有 4 万吨而已，所以元老院带去的肯定是小型装置，不然根本装不下。

---

没事乱溜达 于 2019-1-2 21:56:29 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-2 05:48
>
> 1. 海南岛东侧，主要发展农业，水稻种植等。
>
> 2. 工业在北部临高~海口，重工业主要在马袅。那个地方年降雨 ...

不能总看平均降雨。

儋州降雨本来就不多，杨浦特别缺水

---

traveller69 于 2019-1-3 00:47:51 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-3 00:53 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-2 21:56
>
> 不能总看平均降雨。
>
> 儋州降雨本来就不多，杨浦特别缺水

洋浦港年平均

降水量

1113 毫米，比山东那边高多了。只是分干湿两季，所以要引水。

引水靠水库+水渠。。。。。。三十万头猪，1 年用水 5 百万立方够了吧？。。。。。农业不搞水稻，种花生/红薯等低耗水的农作物。

蒸汽驱动工程机械，配合人力，修水库+水渠。二五修好松涛二期，以及到洋浦的水渠。

---

没事乱溜达 于 2019-1-3 01:29:19 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 00:47
>
> 洋浦港年平均降水量 1113 毫米，比山东那边高多了。只是分干湿两季，所以要引水。
>
> 引水靠水库+水渠。。。。 ...

干湿两季是一个原因，雨季很短。另一个是蒸发量很大。

杨浦现代是可以用手压井，但是地下水含钙太高，不适合饮用。临高地下水含钙也高。目前杨浦好像是用的松涛水库作为饮用水。

其他我就不知道了。

渔业公司设立在白马井而不是杨浦，看来那边条件更好，不知道好在哪里。但是白马井不如杨浦深。

据说杨浦开发计划很久前就有，不知何故到现代才开发。杨浦附近本来是最早的都城，后来反而落后很多，不知何故。

---

没事乱溜达 于 2019-1-3 01:44:08 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 00:47
>
> 洋浦港年平均降水量 1113 毫米，比山东那边高多了。只是分干湿两季，所以要引水。
>
> 引水靠水库+水渠。。。。 ...

种地不太合算，你看看儋州志里解放后搞了多少水库水渠，多少年后还是个穷县。

---

traveller69 于 2019-1-3 08:28:11 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-3 01:44
>
> 种地不太合算，你看看儋州志里解放后搞了多少水库水渠，多少年后还是个穷县。 ...

大规模搞畜牧养殖业需要饲料，要种杂粮。。。。。。。另外澳松工业化是个过程，可以把农业作为蓄水池。

---

没事乱溜达 于 2019-1-3 08:39:23 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 08:28
>
> 大规模搞畜牧养殖业需要饲料，要种杂粮。。。。。。。另外澳松工业化是个过程，可以把农业作为蓄水池。 ...

利润最大的是海贸。

---

traveller69 于 2019-1-3 09:28:40 发表了：

澳宋需要多大的国营运输团队，可以算一下。假设主力是 H800 型号，并开发 X16600 型升级版。

一。矿物运输

1. 从鸿基煤矿运海南/广州，二五开始是 12 万吨，二五结束 100 万吨。

&nbsp; &nbsp; 开始： H800 数量 = 120000 _ 300&nbsp;&nbsp;_ 2 / （800 _ 100&nbsp;&nbsp;_ 100 ） = 9 艘；

&nbsp; &nbsp; 结束： H800 数量 = 1000000 _ 400 _ 2 / （800 _ 100&nbsp;&nbsp;_ 100） = 100 艘；

2. 从三亚运输铁矿到临高，二五开始 10 万吨，结束 32 万吨。

&nbsp; &nbsp; 开始： H800 数量 = 100000 _ 300 _ 2/&nbsp;&nbsp;（800 _ 100&nbsp;&nbsp;_ 150） = 5 艘

&nbsp; &nbsp; 结束： H800 数量 = 320000 _ 400 _ 2 / （800 _ 100&nbsp;&nbsp;_ 150） = 21 艘

3. 从临高向广东调拨物资，二五开始 6 万吨 ，结束 18 万吨

&nbsp; &nbsp; 开始： H800 数量 = 60000 _ 300 _ 2/&nbsp;&nbsp;（800 _ 100&nbsp;&nbsp;_ 150）&nbsp;&nbsp;= 3 艘

&nbsp; &nbsp; 结束： H800 数量 = 180000 _ 300 _ 2 / （800 _ 100&nbsp;&nbsp;_ 150） = 9 艘

4. 从北方向临高运人，每年 10 万人。一半来自山东，一半来自长江流域。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;H800 数量 = 100000 _ 2000 _ 2 / 600 _ 100 _ 150 = 22 艘

5. 从临高向台湾/济州岛运输货物，大部分由载人船返程带掉。

6. 海军保持 5 只混合动力的 H800 作为运输，闲时可调拨给民用。

7. 载人航班：5~10 只 H800

8. 国际贸易：10~20 只 H800

小计：二五开始船队规模：60 艘 H800；二五结束规模：177 艘 H800。

二五期间可开发 K1600 型重型矿物运输船：主要用于运煤/铁矿石；以及 H1600 型散装货轮；C1600 型人货混装型客轮。

这样基本上可以把国营船队规模控制在 100 艘左右。

---

traveller69 于 2019-1-3 09:30:45 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-3 08:39
>
> 利润最大的是海贸。

海贸主要在临高金牌港，靠工业基地。

---

没事乱溜达 于 2019-1-3 09:36:03 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 09:30
>
> 海贸主要在临高金牌港，靠工业基地。

儋州自己搞肯定是海贸比农牧合算，大不了买粮缴税。临高是元老院搞海贸。

新英湾是整个海南西部唯一能避台风的地方。

---

traveller69 于 2019-1-3 10:09:10 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-3 10:12 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-3 09:36
>
> 儋州自己搞肯定是海贸比农牧合算，大不了买粮缴税。临高是元老院搞海贸。
>
> 新英湾是整个海南西部唯一能避 ...

澳宋目前是战时计划经济。。。不允许乱搞。

在链路网建设好后，洋浦港就是大渔港+矿物进口港。鸿基煤一部分可以在洋浦上岸，运输到海南岛各地。

---

没事乱溜达 于 2019-1-3 10:24:05 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 10:09
>
> 澳宋目前是战时计划经济。。。不允许乱搞。

海南有很多地方是铁锈颜色的土。这种土不知道能种什么东西。

所以我说这计划不合理。1949 后很难海贸，1631 的东南亚遍海黄金。不去海贸，反而学 1960s 开荒修渠，折腾一年每亩 200 斤（不到 2 两白银）。多少农民才能养活一个纯脱产（你还要给纯脱产开高工资）。这个计划效率太低了。

---

traveller69 于 2019-1-3 10:27:53 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-3 10:24
>
> 海南有很多地方是铁锈颜色的土。这种土不知道能种什么东西。
>
> 所以我说这计划不合理。1949 后很难海贸，16 ...

海贸有风险，不能作为立国之本。海南

铁锈颜色的土，适合种植热带经济植物和杂粮。

---

traveller69 于 2019-1-3 10:35:06 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-3 10:24
>
> 海南有很多地方是铁锈颜色的土。这种土不知道能种什么东西。
>
> 所以我说这计划不合理。1949 后很难海贸，16 ...

砖红壤适合种植什么

砖红壤地区适合种植的主要树种有黄枝木、荔枝、黄桐、木麻黄、桉树、台湾相思、

橡胶

、桃金娘、岗松以及鹧鸪草、知风草等草本植物。

砖红壤地区的农作物可一年三熟。适宜橡胶、椰子、胡椒等生长，是橡胶的主要产区，也是中国发展热带经济作物的重要基地。本区由于冬季偶有寒潮侵袭，对发展热带林木不利，现仍以亚热带的荔枝、

香蕉

等果木为主。并可种植

咖啡

、可可、

菠萝

、油桐、剑麻等热带经济作物。

砖红壤地区应有计划地合理垦殖，并进行多种经营。在橡胶树林间，可种植云南大叶茶、金鸡纳、可可、肉桂、三七等短期热作，这是充分利用热带土壤资源的重要途径。

---

traveller69 于 2019-1-3 10:50:01 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-3 10:24
>
> 海南有很多地方是铁锈颜色的土。这种土不知道能种什么东西。
>
> 所以我说这计划不合理。1949 后很难海贸，16 ...

二五期末海南岛才 160 万多人口。由临高+海口两个工业城市就够了。

目前澳宋肉食不足，所以要在儋州发展畜牧业，养三十万头猪和三万头肉牛，以及奶牛。肉食可以降低大米的消耗。

海贸要考虑对方的进口能力，而不是你想卖啥就卖啥。按 17 世纪东南亚这种情况，能卖的东西不多。

---

没事乱溜达 于 2019-1-3 11:20:36 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 10:50
>
> 二五期末海南岛才 160 万多人口。由临高+海口两个工业城市就够了。
>
> 目前澳宋肉食不足，所以要在儋州发展畜 ...

不是砖红。远远看去就像水浇湿了土，近看颜色像铁锈那种黑色。

儋州是农业县，你可以算一下各个时期大致的人均产量粮食产量，看看生产率有多低。

地少人多，畜牧比种地效率高。

航海造船技术已经很成熟了，自然风险比例很低了。唯独缺大炮对付白皮抢劫。

---

cc5233 于 2019-1-3 11:24:42 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-1 20:35
>
> 机动兵力，陆军九十两条腿，如何机动？

如何机动？

都是用腿的为什么红军随便赢军阀？

---

没事乱溜达 于 2019-1-3 11:24:43 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 10:50
>
> 二五期末海南岛才 160 万多人口。由临高+海口两个工业城市就够了。
>
> 目前澳宋肉食不足，所以要在儋州发展畜 ...

只要上交足够的白银和物资，企划院不会管具体措施，实际也管不过来。

只要有枪有炮，贸易商品不用企划院操心，反而能上缴大量物资。

---

traveller69 于 2019-1-3 11:29:44 发表了：

> cc5233 发表于 2019-1-3 11:24
>
> 如何机动？
>
> 都是用腿的为什么红军随便赢军阀？

无言。。。。。。太强了

---

traveller69 于 2019-1-3 11:30:51 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-3 11:24
>
> 只要上交足够的白银和物资，企划院不会管具体措施，实际也管不过来。
>
> 只要有枪有炮，贸易商品不用企划院 ...

建议你仔细算一下，那些货物，卖到那里，需要多少人参与，比在临高有啥有死。

---

traveller69 于 2019-1-3 11:32:53 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-3 11:20
>
> 不是砖红。远远看去就像水浇湿了土，近看颜色像铁锈那种黑色。
>
> 儋州是农业县，你可以算一下各个时期大致 ...

这是学术名称，参见海南土地分类。。。。。。。所以要种经济作物和杂粮，另外化肥。。。现代农业高产三大因数：化肥，良种，水利。

---

没事乱溜达 于 2019-1-3 11:59:16 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 11:32
>
> 这是学术名称，参见海南土地分类。。。。。。。所以要种经济作物和杂粮，另外化肥。。。现代农业高产三大 ...

按 50 年代数据，已经比临高水平多不少了

---

没事乱溜达 于 2019-1-3 12:19:14 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 11:30
>
> 建议你仔细算一下，那些货物，卖到那里，需要多少人参与，比在临高有啥有死。
>
> ...

不太专业，毛估一下，错了再改。

1000 条火统，100 门炮，按 1622 年荷兰人海贸方式去澳门贸易。估计可得 6000 奴隶，每年 200 万以上白银，珠三角为中心的贸易区域（海上半径 1000 公里陆地至少 500），日本贸易线路。

10000 步枪 1000 门炮（是不是有点多），去河内贸易，可得红河三角洲自由贸易区，每年 10 万人劳动收入。同样数量物资去顺化贸易，每年可得五万人工收入。

2000 步枪 200 门炮可以贸易马六甲，至少五万人工。

10000 步枪 1000 门炮卖去雅加达，得到爪哇

---

traveller69 于 2019-1-3 12:57:49 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-3 12:19
>
> 不太专业，毛估一下，错了再改。
>
> 1000 条火统，100 门炮，按 1622 年荷兰人海贸方式去澳门贸易。估计可得 600 ...

你要搞清致武装贸易和大规模殖民地区别：

武装贸易：就是在建立据点，与周边进行贸易。卖出工业品，买入资源和农产品。

大规模殖民：就是攻占一个国家，例如英国占领印度。

澳宋在攻战两广，不适合大规模殖民，只能武装贸易。

一. 与越南

&nbsp; &nbsp; 1。鸿基挖煤，这个无需贸易，只是在周边采购农产品。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;二五期末，鸿基年产煤近百万吨，是个新兴矿业城市，拥有几万人口。

&nbsp; &nbsp; 2.&nbsp;&nbsp;从越南采购稻米

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;随着海南扩大化肥生产，兴修水利，稻米产量和水田面积会较快增长。另外加上肉食品供应放量，人均稻米食量下降。海南稻米会自给自足。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;另外澳宋会在两广/高雄获取到大量稻米。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;所以：二五期间从越南采购稻米数量会急剧下降，最后仅用于供应鸿基煤矿几万人口。

&nbsp; &nbsp; 3. 向越南出口大宗产品是糖和铁器（农具/冷兵器），其它工业品不多

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;所以越南这边贸易金额增长空间不大。但由于战乱，可从越南引入劳工用于开矿和水利。

二。与暹罗（泰国）

&nbsp; &nbsp; 泰国这个国家，就是典型的纯农业国家。如果贸易的话，也就是能出口点糖/盐/铁器/轻工业品；可从泰国进口优质稻米。

三。与马来西亚

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;那个地方，估计就是多是土族。可以进口一些热带经济作物，出口糖/铁器/轻工业品。

整个东南亚，贸易容量并不大。总共有千把人参与贸易，一年盈余白银大约几十万两最最多了。

---

traveller69 于 2019-1-3 12:58:55 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-3 13:00 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-3 11:59
>
> 按 50 年代数据，已经比临高水平多不少了

澳宋的农业水平，应该高于 50 年代初。有良种+化肥，海南 50 年代和清朝没啥区别。

二五末把水利修得差不多，那更加牛逼了。

---

没事乱溜达 于 2019-1-3 13:17:27 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 12:58
>
> 澳宋的农业水平，应该高于 50 年代初。有良种+化肥，海南 50 年代和清朝没啥区别。
>
> 二五末把水利修得差不多， ...

没有规模工业前，每亩化肥很可怜的量。临高志说 50 年代制造了大量农业器械，你再看看儋州那些水库水渠哪年修的。

---

traveller69 于 2019-1-3 13:23:40 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-3 13:17
>
> 没有规模工业前，每亩化肥很可怜的量。临高志说 50 年代制造了大量农业器械，你再看看儋州那些水库水渠哪年 ...

二五初，临高进入工业化，二五末，应该有很大进展。

1. 蒸汽机成熟

2. 蒸汽动力工程机械大规模应用

3. 化肥厂/水泥厂等到处投产。

---

没事乱溜达 于 2019-1-3 13:26:13 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 12:57
>
> 你要搞清致武装贸易和大规模殖民地区别：
>
> 武装贸易：就是在建立据点，与周边进行贸易。卖出工业品，买入 ...

我这个就是当年的贸易模式。真正的自由商业，大炮面前人人平等的大航海时代的海贸。

澳门每年转口贸易大概获得整个东南亚贸易利润的一半，荷兰可能是另一半。这差不多就是当年的经济模式。

你说的模式是非主流模式。你不和世界接轨是会吃亏的，再好的商品也会亏本。

---

没事乱溜达 于 2019-1-3 13:27:12 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 13:23
>
> 二五初，临高进入工业化，二五末，应该有很大进展。
>
> 1. 蒸汽机成熟
>
> 2. 蒸汽动力工程机械大规模应用

工业化的启动资本哪里来的

---

traveller69 于 2019-1-3 13:45:50 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-3 13:26
>
> 我这个就是当年的贸易模式。真正的自由商业，大炮面前人人平等的大航海时代的海贸。
>
> 澳门每年转口贸易大 ...

两广已经归属澳宋，没有海贸了。。。

---

没事乱溜达 于 2019-1-3 13:52:08 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 13:45
>
> 两广已经归属澳宋，没有海贸了。。。

你问问看刘大府答应不答应。他还要开广交会呢

---

没事乱溜达 于 2019-1-3 16:06:12 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 12:57
>
> 你要搞清致武装贸易和大规模殖民地区别：
>
> 武装贸易：就是在建立据点，与周边进行贸易。卖出工业品，买入 ...

又想到一点

我那海贸计划完了，才是你这种贸易计划。

白糖没必要卖越南，直接卖奥斯曼，倾销到欧洲摧毁美洲种植园。香料丝绸瓷器茶叶可以高价卖奥斯曼，从欧洲吸血。

热带种橡胶。廉价开采东南亚矿产，收购水稻木材等各种原材料。

建立起完整的工业体系后才可以输出工业品。

---

traveller69 于 2019-1-3 21:26:25 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-3 09:36
>
> 儋州自己搞肯定是海贸比农牧合算，大不了买粮缴税。临高是元老院搞海贸。
>
> 新英湾是整个海南西部唯一能避 ...

调整了一下规划，二五中开始开发石碌铁矿，并筹建洋浦钢铁总厂。未来把马袅的钢铁厂迁过来，减少临高污染。

洋浦钢铁总厂将是澳宋主要的一个钢铁基地。

石碌铁矿基本当地用掉，田独的铁精矿未来运到广东，用来炼钢。

---

没事乱溜达 于 2019-1-5 21:16:44 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-3 21:26
>
> 调整了一下规划，二五中开始开发石碌铁矿，并筹建洋浦钢铁总厂。未来把马袅的钢铁厂迁过来，减少临高污染 ...

你参考正文里议会动议的要求，看看你的规划缺了哪些内容。至少缺实现所需的资源。

---

traveller69 于 2019-1-5 21:24:08 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-5 21:16
>
> 你参考正文里议会动议的要求，看看你的规划缺了哪些内容。至少缺实现所需的资源。 ...

给我一个链接。。。

---

没事乱溜达 于 2019-1-5 21:33:50 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-5 21:24
>
> 给我一个链接。。。

没有链接。你在临高启明书里马甲议事规则里能找到。

---

traveller69 于 2019-1-6 13:56:19 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-5 21:33
>
> 没有链接。你在临高启明书里马甲议事规则里能找到。

没明白。。。。。。组织在哪里？

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 15:29:34 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-6 13:56
>
> 没明白。。。。。。组织在哪里？

制订了标准化的提案模式。

&nbsp; &nbsp; 在罗伯特议事规则中有“动议”一词，指的是提出的议题要包括时间、地点、人物、方法、效果和资金来源等六要素，而非一个空洞的大话题。

你计划里资金来源，方法效果都有缺陷。产了多少钢铁做什么用，修路能产生多少效益，投资需要多少钱 物 人，从哪来的钱 物 人。比如历史上砸锅炼铁，再用铁造锅，钢铁产量有了，没意义。

---

traveller69 于 2019-1-6 15:55:42 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 15:29
>
> 制订了标准化的提案模式。
>
> &nbsp; &nbsp; 在罗伯特议事规则中有“动议”一词，指的是提出的议题要包括时间、地点、 ...

有成功议案的模板啊？ 另外写完发给谁啊？

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 16:00:47 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-6 15:55
>
> 有成功议案的模板啊？ 另外写完发给谁啊？

不是发给谁的问题。是你这不完整的计划如何实现的问题。

大家为何要讨论粮食产量，人口数量。没有这些数据，就不知道计划能不能成功。

---

traveller69 于 2019-1-6 16:02:44 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 16:00
>
> 不是发给谁的问题。是你这不完整的计划如何实现的问题。
>
> 大家为何要讨论粮食产量，人口数量。没有这些数 ...

有议事成功的马？ 我看现在作者也不发言，论坛怪冷清的。

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 16:24:42 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-6 16:02
>
> 有议事成功的马？ 我看现在作者也不发言，论坛怪冷清的。

发动机，抢马尼拉帆船算是商议过，各种资料也研究过很多。

当然计划水平需要提高。卫星越放越高就没意思了。

---

traveller69 于 2019-1-6 20:02:28 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 16:24
>
> 发动机，抢马尼拉帆船算是商议过，各种资料也研究过很多。
>
> 当然计划水平需要提高。卫星越放越高就没意思 ...

如果没有啥正式途径，咱发帖就算图个一家之言，不继续搞了。

按现在的进度，这部小说随时会戛然而止。。。。。。

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 20:21:18 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-6 20:02
>
> 如果没有啥正式途径，咱发帖就算图个一家之言，不继续搞了。
>
> 按现在的进度，这部小说随时会戛然而止。。 ...

那就讨论讨论。

马来印尼有大量的锡，露天的。你不知道吗。还有天然煤油湖……

葡萄牙在马六甲雁过拔毛，黄金水道的收益也不小

泰国有大量钾资源，是水稻产量高的原因之一。还有大量柚木，是高档船材。

越南除了煤炭，其他矿产资源也很丰富

爪哇粮食亩产非常高

---

traveller69 于 2019-1-6 21:59:36 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-6 20:21
>
> 那就讨论讨论。
>
> 马来印尼有大量的锡，露天的。你不知道吗。还有天然煤油湖……

这世界上资源多的地方很多。但国家发展主要还是靠人。。。。。

---

没事乱溜达 于 2019-1-6 22:04:22 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-6 21:59
>
> 这世界上资源多的地方很多。但国家发展主要还是靠人。。。。。

我针对的是 98 楼。

有资源才能养得起人，有人才能过得资源……

---

liutom2 于 2019-1-7 00:22:53 发表了：

我来说几句，这个枪弹比例不对呀

一般来说，枪需要的子弹是比较多的，通常一开始就配 500 发，这个我大清和民国时期从国外买枪的记载很多，很少有配弹少于 500 发的。

炮弹，就更成问题了，这 1 门炮才 50 发炮弹，最后的结果就是出征的部队每门炮配了 200 发炮弹，家里剩下一堆没炮弹的炮不知道干什么用。

---

没事乱溜达 于 2019-1-7 09:12:56 发表了：

> liutom2 发表于 2019-1-7 00:22
>
> 我来说几句，这个枪弹比例不对呀
>
> 一般来说，枪需要的子弹是比较多的，通常一开始就配 500 发，这个我大清和民 ...

发错地方了

---

liutom2 于 2019-1-7 13:30:55 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-1-7 09:12
>
> 发错地方了

这是对第一个帖子的，里面武器弹药生产数量

---

traveller69 于 2019-1-7 18:03:51 发表了：

> liutom2 发表于 2019-1-7 00:22
>
> 我来说几句，这个枪弹比例不对呀
>
> 一般来说，枪需要的子弹是比较多的，通常一开始就配 500 发，这个我大清和民 ...

嗯，确实比例失调，应该改正。。。。。。。比较子丹/炮蛋是消耗品。

---
